
kanji_n4_quiz = [
    {
        "question": "Apa arti dari | 会 |",
        "answer": "bertemu, berkumpul, rapat, asosiasi",
        "description": (
            "Kanji: 会\n"
            "Onyomi: カイ, エ\n"
            "Kunyomi: あ, あう\n"
            "Artinya: Bertemu, Berkumpul, Rapat, Asosiasi"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N4_BBJ/2"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 新 |",
        "answer": "baru",
        "description": (
            "Kanji: 新\n"
            "Onyomi: シン\n"
            "Kunyomi: あたら, あたらしい, にい\n"
            "Artinya: Baru"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N4_BBJ/4"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 立 |",
        "answer": "berdiri, mendirikan, posisi",
        "description": (
            "Kanji: 立\n"
            "Onyomi: リツ, リュウ\n"
            "Kunyomi: た, たつ\n"
            "Artinya: Berdiri, Mendirikan, Posisi"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N4_BBJ/5"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 手 |",
        "answer": "tangan",
        "description": (
            "Kanji: 手\n"
            "Onyomi: シュ\n"
            "Kunyomi: て, た\n"
            "Artinya: Tangan"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N4_BBJ/6"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 目 |",
        "answer": "mata, pandangan, nomor, urutan",
        "description": (
            "Kanji: 目\n"
            "Onyomi: モク, ボク\n"
            "Kunyomi: め, ま\n"
            "Artinya: Mata, Pandangan, Nomor, Urutan"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N4_BBJ/7"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 言 |",
        "answer": "berkata, mengatakan, kata, bahasa",
        "description": (
            "Kanji: 言\n"
            "Onyomi: ゲン, ゴン\n"
            "Kunyomi: い, いう\n"
            "Artinya: Berkata, Mengatakan, Kata, Bahasa"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N4_BBJ/8"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 多 |",
        "answer": "banyak, sering",
        "description": (
            "Kanji: 多\n"
            "Onyomi: タ\n"
            "Kunyomi: おお, おおい\n"
            "Artinya: Banyak, Sering"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N4_BBJ/9"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 安 |",
        "answer": "murah, tenang, damai, santai",
        "description": (
            "Kanji: 安\n"
            "Onyomi: アン\n"
            "Kunyomi: やす, やすい\n"
            "Artinya: Murah, Tenang, Damai, Santai"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N4_BBJ/10"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 道 |",
        "answer": "jalan, cara, jalur, aliran",
        "description": (
            "Kanji: 道\n"
            "Onyomi: ドウ, トウ\n"
            "Kunyomi: みち\n"
            "Artinya: Jalan, Cara, Jalur, Aliran"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N4_BBJ/11"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 社 |",
        "answer": "perusahaan, masyarakat, kuil Shinto",
        "description": (
            "Kanji: 社\n"
            "Onyomi: シャ\n"
            "Kunyomi: やしろ\n"
            "Artinya: Perusahaan, Masyarakat, Kuil Shinto"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N4_BBJ/3"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 飲 |",
        "answer": "minum",
        "description": (
            "Kanji: 飲\n"
            "Onyomi: イン\n"
            "Kunyomi: の, のむ\n"
            "Artinya: Minum"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N4_BBJ/44"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 魚 |",
        "answer": "ikan",
        "description": (
            "Kanji: 魚\n"
            "Onyomi: ギョ\n"
            "Kunyomi: うお, さかな\n"
            "Artinya: Ikan"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N4_BBJ/45"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 同 |",
        "answer": "sama, hal yang sama",
        "description": (
            "Kanji: 同\n"
            "Onyomi: ドウ\n"
            "Kunyomi: おな, おなじ\n"
            "Artinya: Sama, Hal Yang Sama"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N4_BBJ/46"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 事 |",
        "answer": "hal, urusan, kejadian, pekerjaan",
        "description": (
            "Kanji: 事\n"
            "Onyomi: ジ\n"
            "Kunyomi: こと\n"
            "Artinya: Hal, Urusan, Kejadian, Pekerjaan"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N4_BBJ/47"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 自 |",
        "answer": "sendiri, diri sendiri",
        "description": (
            "Kanji: 自\n"
            "Onyomi: ジ, シ\n"
            "Kunyomi: みずか, おのず\n"
            "Artinya: Sendiri, Diri Sendiri"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N4_BBJ/48"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 発 |",
        "answer": "mengeluarkan, berangkat, memulai",
        "description": (
            "Kanji: 発\n"
            "Onyomi: ハツ, ホツ\n"
            "Kunyomi: た, はな\n"
            "Artinya: Mengeluarkan, Berangkat, Memulai"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N4_BBJ/49"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 者 |",
        "answer": "orang, seseorang",
        "description": (
            "Kanji: 者\n"
            "Onyomi: シャ\n"
            "Kunyomi: もの\n"
            "Artinya: Orang, Seseorang"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N4_BBJ/50"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 地 |",
        "answer": "tanah, tempat, area",
        "description": (
            "Kanji: 地\n"
            "Onyomi: チ, ジ\n"
            "Kunyomi: \n"
            "Artinya: Tanah, Tempat, Area"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N4_BBJ/51"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 業 |",
        "answer": "pekerjaan, bisnis, industri, karya",
        "description": (
            "Kanji: 業\n"
            "Onyomi: ギョウ, ゴウ\n"
            "Kunyomi: わざ\n"
            "Artinya: Pekerjaan, Bisnis, Industri, Karya"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N4_BBJ/52"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 方 |",
        "answer": "arah, cara, metode, orang",
        "description": (
            "Kanji: 方\n"
            "Onyomi: ホウ\n"
            "Kunyomi: かた\n"
            "Artinya: Arah, Cara, Metode, Orang"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N4_BBJ/53"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 場 |",
        "answer": "tempat, lokasi, situasi, adegan, pasar, arena, kesempatan",
        "description": (
            "Kanji: 場\n"
            "Onyomi: ジョウ, チョウ\n"
            "Kunyomi: ば\n"
            "Artinya: Tempat, Lokasi, Situasi, Adegan, Pasar, Arena, Kesempatan"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N4_BBJ/54"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 員 |",
        "answer": "anggota, personil, staf, karyawan, petugas, orang",
        "description": (
            "Kanji: 員\n"
            "Onyomi: イン\n"
            "Kunyomi: (Tidak ada yang umum)\n"
            "Artinya: Anggota, Personil, Staf, Karyawan, Petugas, Orang"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N4_BBJ/55"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 開 |",
        "answer": "buka, membuka, mulai, memulai, mengembangkan, terbuka",
        "description": (
            "Kanji: 開\n"
            "Onyomi: カイ\n"
            "Kunyomi: ひら-く, ひら-き, ひら-ける, あ-く, あ-ける\n"
            "Artinya: Buka, Membuka, Mulai, Memulai, Mengembangkan, Terbuka"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N4_BBJ/56"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 力 |",
        "answer": "kekuatan, tenaga, kemampuan, daya, usaha, energi",
        "description": (
            "Kanji: 力\n"
            "Onyomi: リョク, リキ\n"
            "Kunyomi: ちから\n"
            "Artinya: Kekuatan, Tenaga, Kemampuan, Daya, Usaha, Energi"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N4_BBJ/57"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 問 |",
        "answer": "tanya, bertanya, pertanyaan, masalah, soal, meminta",
        "description": (
            "Kanji: 問\n"
            "Onyomi: モン\n"
            "Kunyomi: と-う, と-い, とん\n"
            "Artinya: Tanya, Bertanya, Pertanyaan, Masalah, Soal, Meminta"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N4_BBJ/58"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 代 |",
        "answer": "ganti, menggantikan, wakil, perwakilan, era, zaman, generasi, biaya, ongkos, harga",
        "description": (
            "Kanji: 代\n"
            "Onyomi: ダイ, タイ\n"
            "Kunyomi: か-わる, か-わり, か-える, よ, しろ\n"
            "Artinya: Ganti, Menggantikan, Wakil, Perwakilan, Era, Zaman, Generasi, Biaya, Ongkos, Harga"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N4_BBJ/60"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 明 |",
        "answer": "terang, cerah, jelas, berikutnya, fajar, subuh, pintar",
        "description": (
            "Kanji: 明\n"
            "Onyomi: メイ, ミョウ\n"
            "Kunyomi: あ-かり, あか-るい, あか-るむ, あか-らむ, あき-らか, あ-く, あ-ける, あ-かす\n"
            "Artinya: Terang, Cerah, Jelas, Berikutnya, Fajar, Subuh, Pintar"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N4_BBJ/61"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 動 |",
        "answer": "gerak, bergerak, pindah, memindahkan, bertindak, mengubah, mengoperasikan, menggoyangkan",
        "description": (
            "Kanji: 動\n"
            "Onyomi: ドウ\n"
            "Kunyomi: うご-く, うご-かす\n"
            "Artinya: Gerak, Bergerak, Pindah, Memindahkan, Bertindak, Mengubah, Mengoperasikan, Menggoyangkan"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N4_BBJ/62"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 京 |",
        "answer": "ibu kota, tokyo, kyoto, 10 kuadriliun",
        "description": (
            "Kanji: 京\n"
            "Onyomi: キョウ, ケイ, キン\n"
            "Kunyomi: みやこ\n"
            "Artinya: Ibu kota, Tokyo, Kyoto, 10 kuadriliun"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N4_BBJ/63"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 通 |",
        "answer": "lewat, melewati, melalui, jalan, rute, pergi-pulang, bolak-balik, menyampaikan, berkomunikasi, memahami, mengerti, umum, biasa, penghitung",
        "description": (
            "Kanji: 通\n"
            "Onyomi: ツウ, ツ\n"
            "Kunyomi: とお-る, とお-り, とお-す, かよ-う\n"
            "Artinya: Lewat, Melewati, Melalui, Jalan, Rute, Pergi-pulang, Bolak-balik, Menyampaikan, Berkomunikasi, Memahami, Mengerti, Umum, Biasa, Penghitung"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N4_BBJ/64"
    },
]

